廣告竟抄襲《新海誠》動畫，南韓左翼政黨致歉

面對排山倒海而來的網路譴責聲浪，「正義黨」於8月30日發表聲明，承認影片內容盜用新海誠的《十字路口》（クロスロード）構圖分鏡，並為此正式致歉。「正義黨」表示，會出現這樣的錯誤，是因為負責製作宣傳動畫的員工本身是新海誠的狂熱粉，在工期緊迫的壓力下竟做出剽竊行為。正義黨為把關不嚴向韓國民眾及所有新海誠的粉絲致上歉意，並為侵害新海誠的權益深感愧疚，未來將更加努力保護創作者的權利。

香港終於同韓狗睇齊
錯就錯在抄得太足
好似香港鳩鐵咁抄D唔抄D 仲要抄到樣樣衰衰核核突突咪唔駛比人屌囉

樓主我勸你走先

屌佢呢d仲衰過抄喎,直頭係照copy

係都你走先

之前mtr個插圖家「馬屎」（剛過身）我都認為只係畫風上「致敬」新海誠，但設計仍算原創。
南韓呢個就真係得個抄字

你講乜撚野

係有冇抄之前，真係畫得好樣衰
個個表情好似死老豆死老母咁

屌你支那DNA

689口吻

韓國人都有負責
好過香港班垃圾

係咪俾唔足人工呀

其實畫得好好, 唔睇人物, 睇下背景
啲列車, 站台各樣就知道
之前有人POST過佢作品, 你可以望下先
不過抄人物畫風呢樣嘢就第二回事嚟
純講畫功,一定唔差

其實抄既位唔多 本來好地地 真係太蠢了
就係衰係1-2個位 仲要連形態都抄足 叫人點幫你...

仲要話因為Fans 趕進度就抄
你話致敬都好少少